林忌：單程證何不在大灣區團聚？

特區政府近日不斷宣傳粵港澳大灣區，梁振英說「港人家居大陸是大趨勢」，更說「是大趨勢，不是政府提倡或強迫」。陳茂波則叫人不要去日本浸溫泉，而要去廣東恩平；張建宗則說去中國大陸定居已是「港人生活一部份」。由此引來一個最關鍵的問題，為何「香港」的官員，不是鼓勵港人留港建港，卻不斷呼籲香港人離開香港呢？

政府一方面鼓勵香港人移去大陸，另一方面不斷安排中國人移入香港；梁振英既說香港房屋居所土地等不足，要搶郊野公園用地來建樓，公屋輪候時間已經長達五年，又不斷輸入單程證移民；事實上單程證制度的最大問題，就是香港沒有審批權，即不但可以有如廣州前副市長曹鑒燎，偽造「曹小華」身份來港假「家庭團聚」，取得香港身份證及特區護照，而且，即使那些團聚是真的，相對於其他國籍的移民需要資產審查以及居所審查，香港對單程證移民完全沒有要求，這是制度本身的缺陷。

特區政府既然如此重視大灣區，認為這是香港未來的發展重心，而香港目前既出現房屋短缺，發展機會又有限，政府應首先把單程證的家庭團聚，安排在大灣區進行；既然那是香港的未來，而當事人就選擇了「中港融合」的跨境婚姻，那麼為何必須來香港團聚，而非前往大陸團聚呢？

事實上，單程證是中國大陸單方面簽發，由中國公安部發出，因此這份文件如何簽發，根本不受香港的法律或者《基本法》所監管；而當這份證件已經簽發，當事人持這份證件前往香港，才會和香港發生關係；因此特區政府可向中共建議，把單程證上的「前往地區」，如由「香港」改為「前海」，或其他大灣區的地方；同時對公屋輪候名冊上，包括有單程證申請者的人士，以一筆過的金額，資助他們於大灣區定居，那麼香港的公屋輪候數字即可大為減少，從源頭上解決房屋需要問題，為何如此良計，政府偏偏不考慮實施呢？

殖民洗牌的陽謀

這就是特區政府的雙重標準，一方面不斷說「人口老化」，不去計算整個「大灣區」的人口，偏只計算本港的年輕人口，然後說香港的人口老化問題嚴重；同時又不斷呼籲以至資助，長期受香港制度與納稅人資助讀書的年輕人，移離香港前往大陸，令香港進一步損失年輕人口與人才；本地人在香港工作多年，自然累積不少資產，因此難以符合公屋申請要求；但那些把資產藏在中國大陸，在家鄉有田有地有屋的單程證移民，則可以避過香港的資產審查，輕易排隊上樓，就是這種政策造成近年的中港矛盾，亦是這種政策令年輕人成為反政府的火藥庫。

這就是近年中共進行的「殖民洗牌」，一方面不斷叫香港人才離開香港，往大陸生活、工作以及學習，另一方面則由雙非、單程證、人才計劃、學生簽證、投資移民，不斷引入大陸移民；其一是由於工作以及家人在大陸，這些大陸移民往往成為中共的人質，受到「有關單位」不斷的「游說」與「勸說」，必須要投「愛國愛黨」的政黨一票；其二是由於這些中國移民受到政策的優惠，例如獎學金比對本地學生更豐厚等，成為既得利益者，自然繼續支持這個制度；一如在西藏與新疆的漢人殖民，這些殖民當然與殖民政府所思所想較一致。

面對如此的「陽謀」，香港的主流民主黨派的應對方法，就是有如政府般蒙蔽自己雙眼雙耳，實行掩耳盜鈴；真相是這些引發爭議的政策，即使「本土派」因種種原因敗亡，這些爭議也不會結束。從英國脫歐、美國選出特朗普，到法國的瑪麗勒龐進入總統選舉第二輪，這都說明純以「包容」或者「大愛」，是無法妥善解決移民的問題，才令這些主張成為世界的潮流。民主派必須改弦易轍，認真對待。

林忌
時事評論員

既然大灣咁好, 做乜唔比班單程証新移民去住?

叫偉大祖國起埋樓, 比佢地發展啦

呀唔好忘記係香港既老野, (老公, 老豆)

送埋佢地返上去啦

伶仃島

單程證係中國管治香港在定海神針

好波

講出左個事實，但唔會有人理

呢篇正

講到咁白，你估班蝗唔撚知咩。

連登都嘈咗幾次150個啦，啲人係鍾意扮睇唔到呀